陶傑：洗腦歷史教科書中所講的「田中奏摺」是偽證

警方刪改香港警隊歷史網頁，一九六七年五月的一章特別「敏感」。警方將暴動的「政治色彩」有所沖淡。例如新界文錦渡戰役，新的網頁將「共產黨民兵」改為內地槍手。

此一改動，有點弄巧反拙。首先，「共產黨民兵」本身並無貶義，客觀陳述，光明正大。一九六七年，中共極左路線當國，除了解放軍，確實還有一支民兵歸江青、四人幫統領。如果網頁老老實實承認是「共產黨民兵」，了解中國的人，就明白並非官方的解放軍向邊境的英軍挑釁，而是下面的擦鞋仔奴才揣摩上意。

改成「內地槍手」則不知所謂，因為現代社會「槍手」的意思跟美國校園亂轟槍的精神病患者或極右恐怖份子聯想成一件。「槍手」（Gunman）的定義與「民兵」是兩回事。警方畢竟是武夫，舞文弄墨的語文機關，不是拿槍的人所精通，你叫饒宗頤拿一根手槍去打靶，饒老手震震的也打不中，也難怪。

刪改歷史、創造歷史，為了政治需要，無所謂，尤其一個國家的愚民佔多數，但要改造得高明。譬如中國歷史教科書有所謂「田中奏摺」之說，指戰前有一個叫田中的日本政治家，向日皇上奏：「欲征服支那，必先征服滿蒙。欲征服世界，必先征服支那。倘支那完全被我國征服，其他為小亞細亞及印度南洋等異服之民族，必畏我而降於我。」

所謂田中奏摺，是一九二九年左右的傳聞，刊登在南京報紙。了解歷史的人一看就知道是偽造：行文語言有中國文言文行氣，出自中國文人之手。而且日本並無「征服世界」的意圖，侵略中國，是企圖以武力強迫中國與日本共建「大東亞共榮圈」。「大東亞共榮圈」並非由日本永久佔領整個東亞，而是像「一帶一路」，「走出去」，建立影響力，獲得東亞的資源和經濟利益。
中國的歷史書一口咬定「田中奏摺」是日本佔領全球的「五階段行動綱領」。日本史料檔案並無焚毀，既然日本想征服世界，連美國也想佔領，麥克阿瑟當年一登陸，一定找得出來。但是沒有。但中國的歷史網頁今日說：「不管有無田中奏摺的方式形諸文字，日本征服世界的野心也是基本國策。」

有就是有，沒有就是沒有。沒有奏摺，即沒有「基本國策」的基本證據。

共產黨民兵，不是「內地槍手」。如果烏魯木齊一名維吾爾男子，持槍殺了三名武警，也是一名「內地槍手」，卻絕不是「共產黨民兵」。中文不好不要緊，人的基本常識缺乏，警方網頁，就變成「田中奏摺」。

Push

1930年，日本的外務省向中國國民政府抗議，稱田中奏摺是偽造。第二次世界大戰後，同盟國沒有找到田中奏摺原件。

有歷史研究者認為田中奏摺是蘇聯情報部門偽造的，目的在於引日本「南進派」進攻東南亞，遏制日本軍事勢力「北進派」進攻蘇聯，從而緩解蘇聯東西面臨兩面作戰的壓力。1995年Vitaliy Pavlov，前NKVD軍官在俄刊《情報與反情報新聞》上寫文就稱是蘇聯偽造來煽動歐美的反日傾向的。

現代日本學術界有認為是出自時任參謀本部作戰科參謀鈴木貞一中佐之手。

證明造假的觀點
多數主流歷史學者認為這個奏摺是偽造：

(1) 一直以來都只發現奏摺的漢文版本，而不見日語原文。
(2) 曾作為「日本圖謀征服世界的證據」在遠東國際軍事法庭被提出，可是美國籍辯護律師反駁「文章的記述矛盾點多」，另外，盟軍在日本的檔案中從未發現該文件的存在。結果，有關「日本圖謀征服世界的證據」不足，沒有成立。
(3) 有日本歷史家推測，製造了田中奏摺的，就是收到奏摺文本的張學良秘書王家楨。在細節上錯漏百出。譬如：其格式——署名、行文、乃至呈遞流程——均不符合上奏天皇的固定規制，逾制、冒犯之處甚多；再如，對許多關鍵事件的描述錯得離譜：
(4) 上奏天皇只能經由內大臣，並沒有宮內大臣這條管道。
(5) 文中提到田中在歐美旅行之歸途受到中國人攻擊。→是在上海遭到朝鮮人攻擊。無弄錯自身經歷可能。
(6) 文中提到「先帝密召山縣有朋，……妥議打開（九國公約）之策」。→但山縣有朋1922年1月已死。九國公約成立於1922年2月。
(7) 文中提到中國政府建造了吉海鐵路。→上表文時間為昭和2年（1927年），中國吉海鐵路峻工是上表後兩年後的事。（吉海鐵路確實於1927年開工，1929年才峻工)
(8) 本年（昭和2年）予定於東京開辦國際工業電気大會。→當時沒有這個大會，倒是國際工業動力會議首辦於昭和4年10月。
(9) 此上奏文不符日本上奏文的格式。
(10) 此上奏文之用句，與日本當時的用詞大相逕庭。
(11) 內容、日期表記錯誤極多，如宮內大臣「一木喜德郎」誤為「一木喜德」。
(12) 雖有諸國語言，卻獨獨沒有日文版，非但原文不存，連傳述版皆無。
(13) 台灣商人偷偷潛入日本天皇皇居，躲匿書房二日，抄寫翻譯而出，如同間諜小說一般離奇。而王家禎的回憶卻聲稱其是從政友會一名幹部的書記員處得到，相互矛盾，蘇聯對外情報局（SVR）更聲稱是1927年他們在首爾的特工偷的。→然而過程依然是一個謎。
(13) 重光葵曾經對中國公使要求中國政府取締市面上的田中奏摺，說不知來歷，也許是軍隊中的極端分子所寫的構想，然後被人得去假冒成政府文件。
(14) 彼得弗萊明1939年就曾經模仿田中奏摺的泄漏方式寫了小說，暗示了英國人早在那時就知道是假作。

其實支那既所謂「南京大屠殺」，都有極多可疑及無可能之地方

但因為吹得大, 洗腦時間長 (洗咗3代人)

所以好多人唔敢考證, 或提出相反觀點

可惜我地冇西環兩辦，CCTBB呢D宣傳機器

係呀係呀
日本無野心
二戰完全係偽造

有冇都好 我唔care
因為你幾時見過其他國家會為呢單嘢出聲

只要唔care 就代表咗一樣嘢
呢種漠不關心 先係某勢力人士最唔想見到

日本民間有出聲

歐美各國唔出聲

係因為當年既遠東軍事法庭, 亂鳩咁判
而歐美法官, 係有份屈日本
對歐美嚟講, 係黑暗司法的唔想提歷史
所以歐美唔出聲
而不是漠不關心

你平反出聲就係表現出愛国 你從根本就期望一個腐敗不堪嘅政權向好
國與國唔出聲係利益
但其他國家人民係唔會care 因為佢哋不愛国

田中奏摺是偽證

係咪唔識字?

lm

而且日本並無「征服世界」的意圖，侵略中國，是企圖以武力強迫中國與日本共建「大東亞共榮圈」。「大東亞共榮圈」並非由日本永久佔領整個東亞，而是像「一帶一路」，「走出去」，建立影響力，獲得東亞的資源和經濟利益。

打仗講到邊一帶一路

田中奏摺是偽證

你知唔知田中奏摺是偽證？

日本對殖民地超好
仲好過英國對香港

老強慰安婦同捉人搞實驗都係變態
南京大屠殺的確有萬人坑同斬頭刀手
但屠殺幾十萬人應該大左

無論證，審題錯誤，0分

佢係選擇性唔識字
一見到二戰+日本就神經緊張
成段淨係得一帶一路4隻字，武力強迫就當睇唔到

//行文語言有中國文言文行氣，出自中國文人之手。//
此言差已，日本古代真係用文言上奏

有歷史考證過, 假相嚟

香港教科書仲係不斷用假相

咁又不見得

而且日本並無「征服世界」的意圖，侵略中國，是企圖以武力強迫中國與日本共建「大東亞共榮圈」。「大東亞共榮圈」並非由日本永久佔領整個東亞，而是像「一帶一路」，「走出去」，建立影響力，獲得東亞的資源和經濟利益。

軸心國又係一帶一路

對呀，日本從來冇侵華㖭，只不過係進入中國搞大東亞共榮圈

睇你點睇

南海呢？

同埋一切仲係進行式 難保過多幾年支那唔會真係打仗

其實直至滿州國成立為止
日本都係無侵略

滿州國本身就應該係一個獨立國家
中華民國係侵吞滿族固有領土

係1941年前，支那同日本之間, 係雙方都沒有正式宣戰, 至多算係武裝衝突
「雙方都沒有正式宣戰」呢件事, 印象中教科書沒有提及

上海戰役, 係中華民國首先攻擊日本租界的合法駐軍
(同沙頭角共匪攻擊英國警崗一樣)
係中華民國試圖侵略日本合法租界行為
教科書也沒有提及

「大東亞共榮圈」當時至少係獲得滿州國、泰國及緬甸支持

緬甸昂山將軍 (昂山素姬老豆) 就係因此而係戰後獨立

有冇source

人地淨係講田中奏摺。閱讀理解 0 分？

之前睇過學者講一個第二次支那戰爭起因，話蘇俄特工係中日兩國挑起大家對立以至反目。中國覺得日本想吞併佢哋；日本覺得中華民國同蘇聯越行越近，想輸出共產革命到日韓台（皆當時日本領土），加上日本自清末已經幫咗革命黨好多好多次，但係不但無乜回報，仲要支那人成日走數唔重視條約精神。

當軍方控制咗日本政府，依種態度就變咗做要滅支那。而蘇俄同支那共產黨就係中華民國入面不停撥火。前者只係想兩邊打仗等日本唔會北進佢可以安心歐洲戰線，後者就擺明想整弱國府。

篇文太長唔記得邊個寫

對台灣一定係
所以台灣人49後好憎國民黨

推

日本人出咗一本書，叫《南京事件「証拠写真」を検証する》
AMAZON有得賣：

我係日本買過原書,
對比返D所謂相, 發覺真係九成既相係有問題

台灣學術界, 都開始歷史考證返所謂「南京大屠殺」既真偽
台灣都開始有好大既聲音, 質疑呢段國民黨說法, 係誇大及無證據

霧社事件

其實係光頭唔肯同日本講和

日本個條件好簡單, 就係承認滿州國

老老豆豆, 支那人同滿州人都唔種

日本佔領台灣時, 對台灣原住民都進行過殺害

其中一D係日軍殺台灣原住民既相, 長期被國民黨拿來話係「南京大屠殺」：

世上沒有係非黑即白的二分

如果佢要保護佢海外資產就必要軍事行動，例如佢海外借錢比人起主要自己用嘅軍港同鐵路，南海都係同一理由

霧社事件既相, 長期被國民黨盜用嚟話係「南京屠殺」既相

台灣原住民, 被日軍殺過, 被國民黨殺過

文盲？

蘆溝橋事件係時任中共中央北方局書記劉少奇一手策劃，綁架日本士兵挑起戰爭，為求令日本無力北進、保衛蘇聯並令共產黨有喘息之機

其實誇大南京大屠殺支那真係無得輸，
真就日本輸，
假就由當時政權國民黨負責

所以真假支那真係可以彈出彈入，
睇要打咩敵人

up

77事變都係支共整出黎
放流料引兩軍打起上黎

香港教科書沒有告訴學生的史實：

滿州國成立後，係有「冀東防共自治政府」及「冀察政務委員會」作為非武裝地區, 日支雙方也不能調入武裝部隊

就是為了停戰, 作為緩衝區,
現代來講, 就係PEACE KEEPING (南北韓38線非武裝區的概念)

仆佢個街, 蔣介石自行向上海合法租界既日本駐軍發動攻擊
導致戰爭擴大, 直接造成南京事件

明知是假,
到現在仍然用嚟洗腦呃人
這就是現在的殖民政權的無恥

我屌 呢份野個時中史書得登用咗成版書嚟講 原來係野史嚟 究竟我地讀緊有幾多成真幾多成假

特登 自膠

近代中史,
好多都係假

由鴉片戰爭開始, 至支共建國既歷史
大部份係經編輯, 比片面資訊學生
不是史實的全部

饒老手震震的也打不中，也難怪。

好撚仆街

中史好多都係老作9UP

4大文明古國係梁啟超自己作出黎, 但中一中史一定學

不過好多連登仔其實都係咁上下

早排見到有POST話共和黨就係反中, 民主黨就係奶共

當年杜魯門就係因為奶共所以無幫光頭打並共產黨

明明鴉片戰爭係一場貿易戰引起既戰爭, 都可以寫到係林則徐做大義為先, 係國家英雄
條友明明之後撐種鴉片

到2020年的今日
殖民地仍然係向學生灌輸緊「大一統扭曲國恥史觀」

英治時期既教育, 就係無留意到中史史觀既問題
到1982年, 先驚覺點解咁撚多香港人支持「回歸支那」
西方國家, 到今時今日,
都唔明白支那侵略性, 係源自3代人既「大一統扭曲國恥史觀」

有人引述南京大屠殺歷史用咗錯誤史料唔代表不存在
遠東軍事法庭清楚寫明有二十萬人死

行文語言有中國文言文行氣，出自中國文人之手

吹大左，資源嚴重不足下想擴張嚟維持民生根本冇道德上嘅問題。唔應該用現今豐衣足食嘅價值觀去批評當時嘅價值觀

19講到日本無野心當然係誇大

但田中奏摺的確係假, 證實左、

無人話日本無打過中國, 無殺過中國人

只係中國一方面話日本唔承認歷史, 但支那佢地自己好多都係老作出來

不管你信不信，陶傑所言我就信

林則徐係十三行軟禁英商 (包括沒有參與銷售鴉片的英商), 斷水斷糧, 教科書唔講

唐代已有鴉片, 教科書唔講

鴉片係當時, 事實上係西醫既藥物, 支那人自己係濫用藥物, 教科書唔講

讀中史就係將成場侵華戰爭講到

日本一早想吞左全個中國

但呢樣唔係真, 日本由始至終都無諗過要打哂成個中國

共產黨當年其中一條水源就係種鴉片, 有無人知?

仆街 西史好似講過下

遠東軍事法庭處理證據既手法,
等同今日既陳碧橋、梁嘉琪

真係好撚癲 呢份咁嘅野 我中史唔叻都記得入面寫乜 原來係假野嚟

中共講嘅人類命運共同體就係洗定腦諗住統治全地球

無錯

用支文寫嘅近代支史真係唔讀好過讀
純正洗腦材料，由國共兩邊控制
就算所謂獨立文人學者歷史學家
一係親共一係戀國
或者有所謂「民族」情意結

就算非華人學者寫
都要讀原著唔好讀翻譯
當年John Carroll 本 A Concise History of Hong Kong事件有辦大家睇

火燒圓明園原因：
清軍虐殺肢解巴夏禮外交使節團及隨行記者 => 教科書唔講

「第二次鴉片戰爭」原因：
英法美外交艦隊護送外交團到北京, 把已同意的條約交給清皇帝加簽生效
而清國派重兵攻擊外交艦隊, 導致戰爭 => 教科書唔講

無論係任何角度, 不論係古代至現代
攻擊外交代表, 係全球標準都係不能被接受
=> 教科書唔講

一味國恥教育, 片面資訊
洗學生腦

洗到連黃之峰都堅持自己係中國人

請問邊一國家發動九一八事變，然後建立滿洲國？

至90年代,
香港中史教科書, 都仍然有「田中奏摺」呢個偽造文件

現今的中史教科書版本, 仲有多少偽造文件未移除？

佢用偽造文件洗完一代人腦之後
被指為偽證, 無可反駁, 移除咗
是不會公布天下, 向之前被洗腦的人澄清返
十分FAKE NEWS散播的手法

讀香港中史教科書, 同睇FAKES NEWS 內容農場是沒有分別的

「中史教科書」具有灌輸「中國人」概念的洗腦功能,
咁耐以嚟, 都無人講,
或有人講, 但無人理

即使當年2014年學民反洗腦教科書, 搞到翻天覆地, 都無人理中史教科書既毒害

大家都想做中國人, 包括黃之峰本身, 所以當時是IGNORE的

滿洲國點解唔建立得?

咁計中國本身係清朝, 辛亥革命又可以建立民國? 佢地話要踢走D 滿州佬

踢走完人唔比返個國家人地?

咁蒙古呢D自古以來又係中國?

新華社90年代出既地圖仲係叫緊尖閣諸島

我讀個陣仲有
係點證實偽造？

日本軍進入支那東北成立滿州國

一, 係因為履行《孫文密約》 (密約原件現存於日本東京)
二, 支那革命一直主張關內九個漢族省份脫清獨立, 後期吞埋滿州係悔約

因為根本從來無呢份野

用無既野去要人反證佢係偽造係無必要

戇鳩仔

承認滿洲國為獨立主權國的國家數目,
多過今日承認中華民國為獨立主權國的國家數目

滿洲國係滿族人自古以來的固有領土
從來都不是傳統漢族國家的領土

中國D軍閥成日水鳩日本仔借錢比佢地起鐵路呢D都唔好計啦

張作林唔通因為係民族英雄所以比日本人殺咩

咁樣即係無證據證明＂不存在南京大屠殺＂

無話不存在

講緊田中奏摺同其他偽證

你既問題, 等於黑警話, 我CHARGE你暴動, 你點證明自己沒有暴動？

偽造文件《田中奏摺》係蔡智堪聲稱發現並秘密抄錄了「東方會議」的紀要文件，即是一封日本內閣總理大臣田中義一向昭和天皇獻呈為數約四萬字的秘密奏摺。

佢話係潛入日本皇居, 秘密抄錄, 再潛返出嚟發布, 事情比小說更離奇

再離奇既係, 美軍佔領日本, 都搜不出呢份嘢

再再離奇既係 《田中奏摺》只有漢字文言文版本, 從來沒有日本版出現過

入得史書嘅 我suppose 應該係證實到存在嘅 先會放入去 如果唔係同睇神話無分別

其實上面都無人講過南京大屠殺係假, 頂盡係樓主講過國民黨成日拎出黎既南京大屠殺有D 相係日本人屠殺台灣原住民D相

樓主都有講日本唔係對殖民地好

做乜講緊田中奏摺同其他偽證要拉返南京大屠殺講

同D 支那人一講起中日關係係唔係都要拉南大屠殺出來講

咁唔洗講歷史啦

好多歷史書教既野其實都係中國自己ff
舉個例子 上維基search 四大文明古國
係得中文先有 英文係冇四大既概念 只係cradle of civilization

都話中史好多係9UP

4大文明古國係無呢樣野

係香港, 正常智力既人

係指稱既一方 (控方) 舉證責任, 證明至無合理疑點標準, 某某罪行係有發生

而唔係由控方鳩UP, 然後由被指的一方 (辯方), 去證明沒有發生

你既思維, 係咪唔係香港人?

所以咪覺得有問題 唔應該放呢啲野入去

明明只係講緊份奏摺係假嘅 成班沖入嚟講南京 what the fuck

黃炎二帝都係神話

香港學生 (EVEN教師) 一定無聽過「古史辨派」、「層累說」呢D事？

係國民黨中史教育故意唔講你知的

顧頡剛、錢玄同、胡適都屬於古史辨

基本上, 就「古史辨派」係以「疑古辨偽」為特徵的史學、經學研究的學術流派。古史辨派著重對傳統典籍進行批判的分析，不把古籍的傳世版本看作真實原本的版本，認爲「古史是層累地造成的」(層累說)，典籍的傳世版本也是經過歷史上的切割、整理甚至篡改、僞造形成的，利用訓詁學文字比較等方法辨別出典籍在歷史上的演變過程，以此研究國史、經典在不同歷史時間點的狀態。

顧頡剛從1920年開始考辨古史，次年提出「層累地造成的中國古史觀」論點，在史學界引起爭論。後編入《古史辨》（八冊）自己和他人研討爭辨文章。

根本成段歷史 勁多史料可以講 還原客觀歷史
但係教科書 只係著重 清朝比列強欺凌 然後自己無錯咁
所以好多時係靠老師有無料去教 而唔係依書直說
唔補充返呢啲歷史事實 好容易帶去錯誤結論比學生

清朝唔守承諾 只為面子而開戰 同而家CCP一撚樣

同埋打鴉片戰爭時勁多廣東佬SIR THIS WAY又唔講
8國聯軍又係

好笑，當時孫文根本唔係中國政府嘅任何代表
日本政府當時承認以北京為首都喺北洋政府

有冇咩書係專門踢爆近代中史 9up?
想買

南京大屠殺係悲劇

但因為一個悲劇令到所有野都唔可以討論, 只可以一味講日本係奸, 真係痴線

其實咁同楊公公有乜分別, 講緊45年既歷史問題, 都可以唔比討論, 因為一定係只有壞沒有好

其實歷史好有趣, 你單係講孫中山和日本日關係已經好多野睇好多野講, 包括孫中山呢個名字由來

但一講係20世紀既歷史, 就好似禁忌一樣, 無討論空間, 每一件歷史事件發生從來都唔係單一原因, 但一讀中史就好似講到所有原因都係因為日本軍國主義, 野心要食左成個中國, 再討論落去就係南京大屠殺

咁北洋政府點解又有權控制滿洲?

低能到駁都廢事block

啱啊

南京大屠殺太多相 最多都係死亡人數無30萬咁多 西方記者隨軍紀錄相太多呃唔到人 田中奏摺就好明顯係可疑點多過證據

最好笑係因為共產黨同蘇聯既關係 (雖然時敵時友), 唔比國內學者講海參崴問題

但滿州國呢D 就一定係中國既
蒙古又係啦

I am a winner, you are a loser

歷史就係由勝利者講曬嫁啦

唔係既話UN五強應該係美俄德日英

支那人最有野心
係咪又係偽造呀？

《孫文密約》就係孫文要求日本資助革命,
他日革命成功後, 孫文成立合法政府, 就會履行條款的合約

簡單來說, 密約是日本首先履行本身的合約責任 (提供軍事資源),
孫文履行的責任是條件性 (革命成功及成立政府為條件) 及延後的
從任何合約法標準嚟講, 呢個都係有效合約

《孫文密約》本身, 就係孫文只求漢族九省脫清獨立, 孫文並不求滿州國領土
事後, 孫文又要埋滿州, 本身就係悔約
係孫文違反合約在先

日軍進入滿州, 蔣介石指令張學良不抵抗, 撤退,
係因為蔣介石知道 《孫文密約》的存在

《孫文密約》係真實存在的, 正本原件現存放於東京

北洋政府本身, 就已經係單方面違反《清室退位條款》

清室退位, 並唔係無條件退位
雙方係有條件的

所以之後有張勳復辟事件,
就係因為國民黨及漢族班仆街, 違反《清室退位條款》在先既原因

張勳基本上係要清室 復興、光復滿州
(同漢室復興, 光復香港既邏輯係一樣)

西方記者邊有隨軍紀錄相？

得拉貝係南京安全區影咗80張相, 而佢活動範圍都係安全區入面同附近

傻既都諗到啦，日本當時已經攞咗中國最有價值嘅地區東三省，東三省已經佔咗當時中國工業產量嘅8成，根本唔洗再發動戰爭攞埋另外個2成，盧溝橋係關東軍班憤青玩大咗擦槍走火搞出嚟，之後東京見橫掂都係囉，不如食住上同支那嚟個冚家剷

蒙古國存在本身,
已經反證到「自古以來中國領土」既ON觀點

我唔知教育局班柒頭可以點兜蒙古國既主權存在

同「中華民族」一樣
係梁啓超作出嚟

首先「四大文明古國」
你見到「古國」已經覺得怪
國？古文明已經有國嘅觀念

中文維基俾人寫到咁：
「但四大文明古國的說法不是梁啓超發明的，西方國家很早就有four major early (ancient) civilizations的說法，在美國一些歷史教科書也有這種說法。[5]英國BBC廣播公司的大型記錄片《文明的軌跡》裏，將古中國、古埃及、古巴比倫、古印度稱作世界四大古文明。」

因為近代外國有寫，所以當年梁啓超先寫。

咁又唔同
歷史事件同咩人抵死唔可以混為一談

好似園明園咁，3次悔約，搞到八國聯軍殺鳩上北京城

［實行攬炒巴建議］同議員講我地要「姊妹城市」、「國民區議會」！

文化古國基本上係最早有農業 中央集權 人口偏多既國家，中國都算係文明古國架啦

W

目前流出的內容是一橫式長卷軸型紙張，從右至左直行書寫，最左末1915年2月5日的日期前有孫中山與陳其美簽字，日方為前滿鐵株式會社理事犬塚信太郎和滿鐵社員山田純三郎簽字，條約概內容：[9]
中華及日本因為維持東亞永遠之福利兩國宜相提攜而定左之盟約。
第一條中日兩國既相提攜而他外國之對於東亞重要外交事件則兩國宜互先通知協定。
第二條為便於中日協同作戰中華所用之海陸軍兵器彈藥兵具等宜採用與日本同式。
第三條與前項同一之目的若中華海軍聘用外國軍人時宜主用日本軍人。
第四條使中日政治上提攜之確實中華政府及地方公署若聘用外國人時宜主用日本人。
第五條相期中日經濟上之協同發達宜設中日銀行及其支部於中日之重要都市。
第六條與前項同一之目的中華經營礦山鐵路及沿岸航路若要外國資本或合辦之必要時可先商日本若日本不能應辦可商他外國。
第七條日本須與中華改良弊政上之必要援助且速使之成功。
第八條日本須助中華之改良內政整頓軍備建設健全之國家。
第九條日本須贊助中華之改正條約關稅獨立及撤廢領事裁判權等事業。
第十條屬於前各項範圍內之約定而未經兩國外交當局者或本盟約記名兩國人者之認諾不得與他者締結。
第十一條本盟約自簽訂之日起拾年間為有效依兩國之希望更得延期。
中華民國四年貳月五日即

請問有無一粒字同東北有關係？

如向單方面違反《清室退位條款》？

唔宣戰係因為當時國際法寫唔可以向交戰雙方輸出戰爭物資，如果中華民國向日本宣戰等同自斷補給鏈，

去到珍珠港事變之後，美國向日本/軸心國宣戰，中國先向日本/軸心國正式宣戰，中美英法蘇成為咗盟友，先可以繼續向對方提供物資

無錯

張殺人比賽都係假 求其揾張相自己加caption落去

我信佢大部分係真既
因為國民黨軍敗走果陣, 真係大把平民走唔切

同埋好多租界內既外國人見證左當時係有各種暴行

支那唯一可惡既, 係佢拖國民黨後腿,假抗日
然後用南京大屠殺呢單野黎做國民洗腦教育